\chapter{Viabilidade hardware}
\minitoc
\label{chap:hardware}
\vspace{0.5cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Estudo de viabilidade do Hardware, o que tiñamos como capitulo 2             %
% Estudo de viabilidade do Hardware. Incluirá unha enumeración de requisitos	
% de conectividade (básicamente consistirá en establecer o umbral mínimo de
% RSSI/LQI para acadar certa taxa de éxito na recepción de paquetes) e requerirá
% implementar un programiña (por exemplo, en Java), que faga as medicións
% precisas. Detallaránse os escenarios e as probas realizadas, indicando para
% cada unha delas unha descripción, fotografía(s) e resultados de viabilidade
% (RSSI/LQI Vs distancias).
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Neste capítulo descríbense as distintas provas e experimentos realizados co hardware para determinar a viabilidade do mesmo.
\newpage


\section{Prova de transmisión}
	Para comprovar que os módulos XBee PRO 868 funcionaba, e para ver que os paquetes enviados por un módulo chegaban ao outro módulo, fixéronse estas provas de transmisión.

	\subsection{Procedemento}
		Para as provas seguimos o seguinte procedemento:
		\begin{enumerate}
			\item Conectamos todo o hardware.
			\item Configuramos os módulos XBee mediante o uso do X-CTU.
			\item Abrimos duas instancias do X-CTU.
			\item Abrimos a terminal do X-CTU nas duas instancias.
			\item Escribimos algún caracter na terminal dunha das instancias.
			\item Comprobamos que chega ese mesmo caracter ao outro terminal na outra instancia do X-CTU.
		\end{enumerate}


	\subsection{Hardware utilizado}
		Montáronse os dous módulos XBee nos respectivos Shields e os shields nos seus respectivos Arduinos sen microcontrolador. Asegurandonos de que os ``jumpers'' están na posición de USB e non na de XBee, para que esteñan conectados os pines Rx/Tx do USB co Rx/Tx do XBee.

	\subsection{Escenario da prova}
		A prova foi realizada nas mesas da FIC o día 30 de xullo do 2012, os dous Arduinos cos módulos XBee estaban conectados ao portátil con cables USB. Os módulos XBee estaban a unha distancia de entre 1,5 metros e 2 metros. No mesmo plano paralelo ao chan.

		A configuración do X-CTU dos módulos XBee Pro pode verse na figura \ref{img-conf_modulos}.
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/configuracion.png}
			\caption{Configuración dos módulos para a prova de transmisión}
			\label{img-conf_modulos}
		\end{figure}

	\subsection{A Prova}
		Para facer a prova de trasmisión, enviamos caracteres a través da pestana de Terminal, e vemos como van chegando ao outro módulo de XBee Pro. O enviado sae en cor azul, mentres que o recibido saen en cor vermella.
		Fixeronse as seguintes provas:
		\begin{enumerate}
			\item Prova sen a antena externa; resultados na imaxe \ref{img-prova_sen_antena}.
			No que vemos que da algúns erros na trasmisión, e aparecen puntos que parece como se recibise outras cousas en lugar de os caracteres enviados.
			\begin{figure}[h!]
				\centering
				\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/prova_sen_antena.png}
				\caption{Captura da prova sen antena}
				\label{img-prova_sen_antena}
			\end{figure}

			\item Prova coa potencia de transmisión dos dous módulos a 100mW e coa antena externa ``grande''; resultados na imaxe \ref{img-prova_100mw_antena_grande}.
			Observamos que o que se envia polo módulo que ten antena non chega; mentres que o que se envia polo módulo coa antena-cable si que chega.
			\begin{figure}[h!]
				\centering
				\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/prova_100mw_antena_grande.png}
				\caption{Captura da prova a 100mW coa antena grande}
				\label{img-prova_100mw_antena_grande}
			\end{figure}

			\item Quítolle a antena externa, e manteño a potencia a 100mW.
			Observamos na imaxe \ref{img-prova_100mw_sen_antena} que o que se envia polo que ten para antena externa non chegan ben tódolos paquetes.
			\begin{figure}[h!]
				\centering
				\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/prova_100mw_sen_antena.png}
				\caption{Captura da prova a 100mW sen antena}
				\label{img-prova_100mw_sen_antena}
			\end{figure}

			\item Coa antena externa ``pequena'' podemos ver na imaxe \ref{img-prova_100mw_antena_pequena} que a comunicación é exitosa.
			% prova_100mw_antena_pequena.png
			\begin{figure}[h!]
				\centering
				\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/prova_100mw_antena_pequena.png}
				\caption{Captura da prova a 100mW coa antena pequena}
				\label{img-prova_100mw_antena_pequena}
			\end{figure}

			\item Como conseguimos comunicación exitosa, provei coa potencia máis baixa; con 25mW, podemos ver na imaxe \ref{img-prova_25mw} que recibe algúns erros. E podemos observar que o que nos chega é 0xFF.
					% prova_25mw.png
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/capturas/prova_hardware/prova_25mw.png}
			\caption{Captura da prova a 25mW}
			\label{img-prova_25mw}
		\end{figure}
		\end{enumerate}


\section{Experimentos}

	\subsection{Procedemento}
		O procedemento seguido para realizar os experimentos foi o seguinte:
		\begin{enumerate}
			\item Busca de escenarios significativos.
			\begin{itemize}
				\item Un escenario de aparcadoiro interior.
				\item Un escenario de aparcadoiro exterior.
				\item Un escenario urbán.
			\end{itemize}

			\item Facer a recollida de datos.

			\item Procesar os datos recollidos.
		\end{enumerate}

		No escenario de aparcadoiro exterior foi precisa unha segunda recollida de datos debido a que os datos da primeira recollida eran demasiado similares.

\subsection[Software]{Software para o estudo de viabilidade hardware}
	Para facer a recollida de datos deseñóuse e implementóuse un software (\emph{JGetRSSI}) na liguaxe \emph{Java} utilizando a biblioteca RXTX \cite{webrxtx} para facer a comunicación co módulo XBee; que describe o seguinte algoritmo:
	\begin{itemize}
		\item Determinar o número de valores que queremos (iteracións).
		\item Para cada iteración:
		\begin{itemize}
			\item Enviar un paquete echo a través do módulo.
			
			\item Recibir a mensaxe de volta. Se a mensaxe é distinta á enviada, pasamos á seguinte iteración.

			\item Entrar no modo de comandos AT.

			\item Enviar o comando AT para ler o valor do RSSI no paquete recibido. Este comando é \emph{ATDB}.

			\item Ler o valor do RSSI e gardalo.

			\item Sair do modo de comandos AT mediante o comando \emph{ATCN}.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	O software xera un ficheiro onde vai gardando os valores dos RSSI xunto con un \emph{timestamp}; a maiores de enviar pola saida estandar, un log do que vai facendo en cada caso, dandonos en cada iteración o resultado do echo e se houbo algún fallo nalgún dos pasos do algoritmo.

	Un problema que ten o software é o tempo que lle leva executar unha iteración debido aos tempos de garda (\emph{Guarded Time}) precisos pola especificación dos módulos á hora de entrar no modo de comandos AT, recibir resposta do comando para solicitar o valor do RSSI e enviar e recibir o paquete echo.
	Polo que o número de valores de RSSI por experimento non podía ser demasiado elevados; por depender enerxeticamente das baterias tanto do portatil coa do módulo.


\subsection{Experimentos en aparcadoiros interiores}
	A recollida de datos en interiores foi realizada o 30 de decembro do 2012 e o 2 de xaneiro de 2013 no aparcadoiro do Alcampo, na Coruña. Cunha potencia de 300 mW. Foron feitos baterias de 120 iteracións seguidas ( aproximadamente 10 minutos).
	% TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios, ou de metelas nun anexo.
	
	
	Os obstáculos no escenario:
	\begin{itemize}
		\item Coches.
		\item Carros de compra.
		\item Colunas.
		\item Xente.
		\item Portas automáticas nun dos experimentos (a 40-50 m).
	\end{itemize}

	As distintas distancias ás que foron feitos os experimentos foron:
	\begin{description}
		\item[5-6 metros]
		\item[20 metros]
		\item[40-50 metros]
	\end{description}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/int_5-6m.png}
			\caption{Histograma en interiores a unha distancia 5-6 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-int-5-6}
		\end{figure}
		%paquetes recibidos - eniados
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				149 & 91 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en interiores a unha distancia de 5-6 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/int_20m.png}
			\caption{Histograma en interiores distancia 20 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-int-20}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				177 & 63 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en interiores a unha distancia de 20 metros e cunha potencia de 300mW}
			
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/int_40-50m_fit.png}
			\caption{Histograma en interiores distancia 40-50 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-int-40-50}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				720 & 0 & 720\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en interiores a unha distancia de 40 - 50 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				70.9014 & 42.6871\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza, en interiores distancia de 40 - 50 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Experimentos en aparcadoiros exteriores I}
	Esta recollida de datos en exteriores foi realizada o 2 de xaneiro de 2013 no aparcadoiro do Carrefour, na Coruña. Cunha potencia de 300 mW. Foron feitos baterias de 120 iteracións seguidas ( aproximadamente 10 minutos).

	% TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios, ou de metelas nun anexo.
	Os obstáculos no escenario:
	\begin{itemize}
		\item Coches.
		\item Carros de compra.
		\item Farolas.
		\item Xente.
		\item Indicadores do número a fila do aparcadoiro.
	\end{itemize}

	As distintas distancias ás que foron feitos os experimentos foron:
	\begin{description}
		\item[5-6 metros]
		\item[60 metros]
		\item[80 metros]
	\end{description}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_5-6m.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 5-6 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-ext1-5-6}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				59 & 61 & 120\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption[Paquetes a 5-6 metros]{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 5-6 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_60m_fit.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 60 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-ext1-60}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption[Paquetes a 60 metros]{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 60 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				64.0917 & 0.451813\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores a distancia 60 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_80m_fit.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 80 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-ext1-80}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos en exteriores e fallos a unha distancia de 80 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				64.025 & 0.0746862\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores distancia 80 metros e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

% 		TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Exteriores II]{Experimentos en aparcadoiros exteriores II}
	Esta recollida de datos en exteriores foi realizada o 11 de xaneiro de 2013 no aparcadoiro do Coliseum, na Coruña. Cunha potencia de 100 mW. Foron feitos baterias de 120 iteracións seguidas ( aproximadamente 10 minutos).

	% TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios, ou de metelas nun anexo.

	Os obstáculos no escenario:
	\begin{itemize}
		\item Coches.
		\item Carros de compra.
		\item Colunas.
		\item Xente.
	\end{itemize}

	As distintas distancias ás que foron feitos os experimentos foron:
	\begin{description}
		\item[7 metros]
		\item[70 metros] ao lado dunha farola e entre dous coches
		\item[100 metros]
		\item[120 metros]
	\end{description}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_100mw_7m.png}
			\caption{Histograma en exteriores a unha distancia de 7 metros e cunha potencia de 100mW}
			\label{hist-ext2-7}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				87 & 33 & 120\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption[Paquetes a 7 metros]{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 7 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}
% 		ext_100mw_7m
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				64.0115 & 0.0114943\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores distancia 7 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_100mw_70m.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 70 metros e cunha potencia de 100mW}
			\label{hist-ext2-70}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 70 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				71.8708 & 20.7573\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores distancia 70 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_100mw_100m.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 100 metros e cunha potencia de 100mW}
			\label{hist-ext2-100}
		\end{figure}
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 100 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				65.125 & 5.54916\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores distancia 100 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/ext_100mw_120m.png}
			\caption{Histograma en exteriores distancia 120 metros e cunha potencia de 100mW}
			\label{hist-ext2-120}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos en exteriores a unha distancia de 120 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				66.2125 & 27.3647\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza en exteriores distancia 120 metros e cunha potencia de 100mW}
		\end{table}

% 		TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Urbán]{Experimentos en canón urbán}
	A recollida de datos en canón urbán foi realizada o 31 de decembro do 2012 no casco urbán de Guitiriz. Cunha potencia de 300 mW. Foron feitos baterias de 120 iteracións seguidas ( aproximadamente 10 minutos).

	% TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios, ou de metelas nun anexo.

	Os obstáculos no escenario:
	\begin{itemize}
		\item Coches.
		\item Árbores
		\item Farolas.
		\item Xente.
		\item Edificios a ambos lados da estrada de entre 2 e 3 andares.
	\end{itemize}

	As distintas distancias ás que foron feitos os experimentos foron:
	\begin{description}
		\item[20 metros]
		\item[70 metros]
		\item[180 metros]
		\item[400 metros]
	\end{description}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/urb_20m.png}
			\caption{Histograma en canón urbán distancia 20 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-urb-20}
		\end{figure}
		
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				120 & 0 & 120\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos a unha distancia de 20 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/urb_70m_fit.png}
			\caption{Histograma en canón urbán distancia 70 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-urb-70}
		\end{figure}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				120 & 0 & 120\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption[paquetes a 70 metros]{Paquetes enviados, recibidos e fallos a unha distancia de 70 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				69.5167 & 39.5123\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza, distancia 70 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/urb_180m_fit.png}
			\caption{Histograma en canón urbán distancia 180 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-urb-180}
		\end{figure}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				240 & 0 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos a unha distancia de 180 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}
% 		urb_180m_fit
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				77.1083 & 38.7162\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza, distancia 180 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

% 	\subsubsection{Distancia sobre 250 metros}
% 		(non teño o log da sesión; pero si teño os valores do RSSI)

		%histograma
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=14cm]{imagenes/experimentos/urb_400m_fit.png}
			\caption{Histograma en canón urbán distancia 400 metros e cunha potencia de 300mW}
			\label{hist-urb-400}
		\end{figure}

		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}\hline
				Paquetes recibidos & Paquetes NON recibidos & Paquetes enviados\\\hline
				239 & 1 & 240\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Paquetes enviados, recibidos e fallos a unha distancia de 400 metros en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}
% 		urb_400_fit
		\begin{table}[h!]
			\begin{center}
			\begin{tabular}[c]{|c|c|}\hline
				Media & Varianza\\\hline
				92.841 & 15.8654\\\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\caption{Media e Varianza, distancia 400m en canón urbán e cunha potencia de 300mW}
		\end{table}

% 		TODO: Falta engadir as fotografías dos escenarios

